台灣「航母殺手」下水，台版護衛艦與小神盾計劃曝光

沱江級艦搭雄風及海劍二飛彈 112年前再造2艘
最新更新：2020/12/15 13:23

（中央社記者游凱翔宜蘭15日電）海軍沱江級原型艦「沱江艦（PPG-618）」104年服役，經多年研改，首艦今天下水並命名「塔江艦」，除原有雄風反艦飛彈、76快砲及方陣快砲，更搭載海劍二防空飛彈，預計112年前再打造2艘同型艦。

政府全力推動國艦國造、潛艦國造及國機國造，繼海巡安平級（以海軍沱江級艦藍圖為基礎進行改良設計）「安平艦」、「成功艦」11日在高雄中信造船廠交船及下水後；海軍首艘沱江級飛彈巡邏艦，上午在宜蘭龍德造船廠舉行命名及下水儀式。

這場儀式由總統蔡英文主持，並以原住民意涵命名為「塔江艦」，而「塔江」取自台東縣塔瓦溪，流域屬排灣族生活範圍，排灣族自古以狩獵為主要經濟活動，代代傳承狩獵文化，天性具有不畏艱難、善戰精神；「塔」字則象徵塔江艦位於民主自由最前線，擔負台灣海上堡壘，守衛中華民國海疆。

根據日前海軍對外公布的資料，塔江艦滿載船速30 節、滿載排水量約685噸、滿載吃水約2.1公尺、續航力大於1800浬；武器系統搭載76公厘快砲、方陣快砲、T-74排用機槍；偵蒐系統搭載3D對空搜索雷達、平面搜索雷達、射控雷達；電戰系統搭載威脅預警電偵系統、雷射預警系統、干擾彈發射系統。

較特別的地方在於，相對原型艦沱江艦，塔江艦除延續搭載雄二、雄三反艦飛彈，以及76快砲及方陣快砲外，更加裝由國家中山科學研究院研製的海劍二防空飛彈，戰力更上一層樓。

沱江級艦的優異性能，可以從目前原型艦「沱江艦」雄三飛彈彈艙上的「黃星功標」說起，軍方人士曾指出，該黃色標記是海軍107年7月中旬在九鵬外海實施精準武器射擊時，由沱江艦發射的雄三飛彈精準命中靶艦，才會噴上黃星，而當天風大浪大，能精準命中目標，顯示沱江艦及雄風飛彈優異性能。

至於同樣在今天下水的快速布雷艇，根據今天現場的介紹影片，滿載船速14節、滿載排水量347噸、滿載吃水1.607公尺，搭載T-74排用機槍、T-75-20機砲，並有中科院研發的自動化布雷系統；蔡總統致詞時也表示，快速布雷艇能在最短時間完成海域、港口投放水雷任務，同時中科院研發的自動布雷系統，是世界級高效能裝備，更是全球首創的技術。

根據110年國防部預算書刊載，第一批高效能艦艇後續量產案（沱江級艦），總共編列106年至112年、共約新台幣164億元持續預算，總共打造3艘沱江級艦，扣除今天下水的沱江級艦塔江艦，112年之前將會有2艘沱江級艦完工下水。

快速布雷艇部分，軍方共編列106年至110年、共約9億元持續預算，預計打造4艘快速布雷艇，扣除今天下水的首艘，預計在明年底前，將會有3艘快速布雷艇完工下水。（編輯：黃國倫）1091215

finally

航母殺手？
擺30年對手都唔知出現未

台版「小神盾」曝光！ 搭載3組垂直發射系統
記者 莊鎧毓 / 攝影 劉立宸
報導2020/12/04 18:48

台船公司法說會上，曝光了海軍新型艦艇的狀況，其中，最引人注目的，就是船上配置了3組飛彈垂直發射系統，和4套斜式發射箱，這些都是我國現役軍艦上沒有的，未來若成功量產，將逐步汰換現役的三中巡航艦。

圖／TVBS

俄國海軍主力作戰巡防艦，戈爾什科夫號，垂直發射系統畫面震撼，而我台船公司也要打造同等級的巡防艦。

代號震海計畫的巡防艦號稱台版小神盾，艦長138公尺寬約16.8公尺排水量4500頓，船速27.5節配備先進雷達與垂直發射系統，若成功下水，將逐步淘汰海軍現役的三種巡防艦。

全球防衛雜誌編輯陳國銘：「他的發射管數目大概是3X8，24枚飛彈左右，這個垂直發射系統，是過往我們軍艦所沒有的。」

圖／TVBS

國軍不只水上戰力增強空中戰力也精益求精，上個月11日的航機圖，我方一架P-3C反潛機追監運8，整個航跡就像麻花捲一樣，最近距離不到5百公尺，現在傳出當下會這麼冒險靠近，是為了反制共軍偵蒐，因為同一時間志航基地IDF，掛載萬劍彈要試射，運8在我西南空域想情蒐，中科院和空軍啟動電子干擾，IDF假裝反航後一個回馬槍，用中央山脈掩護，成功發射萬劍彈擊中海上目標，但中科院不願證實。

前空軍副司令張延廷：「全世界只有我們一個國家有萬劍彈，他可以攻擊將近30個足球場大的，面積殺傷範圍，我們驅趕他只是要讓他離開空域，對他裡面相關的情蒐作為，電子資料這是沒有用處的。」

我國海、空域積極增強戰力遏止對岸威脅，而美國也將重建第一艦隊。

圖／TVBS

美國海軍部長肯尼斯佈雷斯韋特：「我們會重新在這重要的區域，集中我們海軍軍力，回歸到最初的任務，就是控管美軍和我們盟友的海事活動。」

海軍部長肯尼斯在國會上證實，川普下令將派遣第一艦隊，將駐紮在新加坡附近海域，也就是說未來台海一南一北，都有美軍艦隊巡航，但對此新加坡還並未證實此消息。

台灣海軍再添戰力？傳國造「台版小航艦」 2大任務曝光

陳煜
2020年12月13日 週日 下午1:59

我國近年力推國艦國造，包括國造潛艦（IDS）已於日前動工，也有媒體報導，海軍計劃打造「台版小航艦」、採用全通式甲板的兩棲突擊艦，專家指出其將類似美國海軍胡蜂級兩棲突擊艦，除了能執行台海、南海奪島作戰，還能保護台灣海上能源生命線不受敵軍侵擾。

根據《三立新聞網》報導，全球防衛雜誌資深編輯宋玉寧表示，國造兩棲突擊艦類似美國海軍「胡蜂級」（Wasp-class）兩棲突擊艦，讓我國在兩棲作戰上運用彈性更高，而其多重任務的特性也是該艦特點。

宋玉寧提到，國造突擊艦比照日本出雲號、韓國獨島號，排水量預估達2萬2000噸，搭載AH-64E「守護者阿帕契」、AH-1W「超級眼鏡蛇」等攻擊直升機，以及20輛AAV-7A1，以30節高速護衛台海安全。他也指出，若中國奪取我國於南海的東沙等島嶼，國軍就能出動兩棲突擊艦，發起「再奪島」作戰。

停泊於日本橫須賀軍港的日本海上自衛隊出雲號護衛艦（DDH-183）。（陳煜攝）

宋玉寧也提到，國造突擊艦具備多功能特性，除了搭載陸航的攻擊直升機，也能搭載醫療物資，在重大災害、天災時進行人道救援等任務。

乜事個縮時影片自爆曬啲結構出嚟

美人計都慳番

中國有隱形航母

結構沒什麼機密
動力、武器和雷達才是真正機密

使用台灣的晶片

據美國衛星最新觀察，中國於2017年1月1日元旦成功研製出新一代航母剋星－－－「航公」！

頓時美國上下一片哀嘆，驚呼航母只能在領海當遊船使用，美國的航母霸業告終。 據情報部門透露，「航公」由生鐵和低碳鋼製造，全重45萬噸，沒有任何電子設備，因此具備極強的抗干擾能力，照明設備是使用乾電池的手電筒，「航公」上沒有安裝雷達，使用望遠鏡。水下裝甲、外裝甲（生鐵）達到25米的厚度，魚雷、飛機、飛彈等均對其無法構成威脅。 「航公」的攻擊武器十分可怕，是一根重達50000噸的鐵棒，由於常規攻擊對其沒有作用，因此「航公」在高速靠近對方後，用鐵棍插入航母，使其喪失動力，然後在馬達驅動下一棍子一棍子接一棍子捅爛,最後再噴湧出大量化學液體，促使航母「受驚」從而徹底喪失戰鬥力。

中國航公威武

登登上台之後
可能要打埋第7艦隊

台版"小神盾"曝光! 搭載3組垂直發射系統

聽講美國海軍啲反艦飛彈OK落後

冇支超音速

震海計劃

塔江軍艦小檔案

滿載船速30節
滿載排水量約685噸
滿載吃水約2.1公尺
續航力大於1800浬
武器系統
搭載雄風二型及三型反艦飛彈、海劍二防空飛彈、76公厘快砲、方陣快砲、T-74排用機槍

偵蒐系統
搭載3D對空搜索雷達、平面搜索雷達、射控雷達

電戰系統
搭載威脅預警電偵系統、雷射預警系統、干擾彈發射系統

其實最有用係以色列嗰啲harpy自殺drone, 台灣完全可以自制.

國軍無人機戰力落後，目前現役中型無人機僅有銳鳶。（蘇仲泓攝）

台灣好早已經有harpy一代， 不過咁低科技嘅嘢應該自己造，造返幾萬隻支那搶灘基本冇可能.

關鍵問題：引擎和衛星導引